

\section{Technologie wykorzystane w aplikacji}
\subsection{Klika słów wstępu.}
Jak wszyscy wiemy jedną z pierwszych dezycji projektanta jest wybór technologii, 
wykorzystywanych w tworzonej przez niego aplikacji. Dezycja ta znacząco wpływa na kształt naszego dzieła,
może też sprawić, że aplikacja będzie wyglądała bardzo nowocześnie i działała sprawnie. Ale z drugiej strony 
konsekwencje niewłaściwego wyboru też mogą być znaczące. Użytkownik chce aby jego polecenia były wykonywane
sprawnie a obsługa nie stwarzała problemów.

Współczene aplikacje internetowe są coraz bardziej rozbudowane i swym wyglądem oraz użytecznością nie ustępują
miejsca klasycznym aplikacjom. Nie dziwi więc niekogo fakt że taka aplikacja to złożony twór który łączy ze 
sobą wiele technologii. Niemal w każdej aplikacji tego tymu możemy natrafić na bazę danych, kontener servletów
czy też model. W najbliższych rozdziałach postaram się przybliżyć klika technologii obecnie stowsowanych do 
towrzenia aplikacji internetowych. Zaczniemy od najniższego poziomu czyli od bazy danych i stopniowo 
przejdziemy do ostatecznego widoku aplikacji, czyli tego z czego korzysta użytkownik.


\subsection{PostgreSQL}
Jak wszyscy wiemy w niemal każdej aplikacji mamy kontakt z danymi. Dane te są w różny sposób przetwarzane i 
katalogowane. W przypadku małej ilości możemy zapisać ja np. w pliku na dysku ale co zrobić gdy danych jest 
więcej i zapanowanie nad ich przechowywaniem i przetwarzaniem staje się uciążliwe. W takich przypadkach
z pomocą przychodzą sysatemy zarządzania bazami danych. Obecnie na rynku jest ich wiele i niemal każdy z liczących
się producentów oprogramowania posiada i promuje swój produkt. Projektant aplikacji staje przed bardzo trudnym 
zadaniem wyboru odpowiedniego systemu zarządzania bazą danych. Od jego wyboru zależy to ile czasu będzie musiał
poświęcić na uruchomienie i przyswojenie metod pracy z bazą danych. Jednym z takich systemów do zarządania bazą
danych jest PostgreSQL.

PostgreSQL początkowo nazwany Postgres powstał w 1986 i wywodzi się z wcześniejszego projektu o nazwie Ingres.
Twórcą tego systemu jest Michael Stonebraker. Jest to jeden z najpopularniejszych systemów do zarządania 
bazą danych, do jego popularności z pewnością przyczynił się fakt że jest on udostępniany na licencji BSD.
Licencja BSD (Berkeley Software Distribution License) umożliwia twórcom oprogramowania nie tylko użytkowanie 
tego systemu bez wnoszenia opłat ale również pozwala na tworzenie własnych modyfikacji w kodzie systemu 
PostgreSQL i rozprowadzanie bez konieczności załączania kodu źródłowego. Dodatkowym atutem tego systemu jest
fakt że możemy używać go na niemal każdym współczesnym systemie operacyjnym. 

System ten jest zgodny ze standardem SQL92, a obecnie implementuje większość ze standardu SQL:2008.
W systemie tym mamay możliwość używania wszyskich typów znajdujących się z standardzie SQL a także 
całe mnóstwo nowych typów specyficznych dla PostgreSQL. Na szczególną uwagę zasługują takie typy jak point, line 
czy box. Typy te mogą być w przydatne w przypadku wszelkiego rodzaju obliczeń geometryczno-karotgrafcznych,
co może zaciekawić wielu osoby pracujące na tego typu danych. Z kolei dla administratrów sieci PostgreSQL
również przygotował specjalne typy danych do których należą cidr czy inet. Jakby tego było mało PosgreSQL
pozwala na zdenifniowanie przez użytkownika własnego typu, który będzie przez niego używany.

Oprócz typów danych w bazie danych ważne jest co można z tymi danymi zrobić i tu też PostgreSQL pokazuję
że w tej kwestji może wiele począwszy od operwtorów, gdzie oprócz standarodwych posiada także takie jakich 
nie znajdziemy w żadnej innym systemie bazodanowym. Wśród niecodziennych operatorów możemy znaleźć
operatory służące do liczenia pola figury czy też uzyskiwania danych z adresów internetowych. Oczywiście tak
jak w przypadku typów danych PostgreSQL daje nam również możliwość towrzenia własnych operatorów. 
Do pracy z danymi wykorzystywane są również różnego rodzaju procedury wbudowane oraz funkcje, których w 
PostgreSQL-ie też jest mnóstwo. 

PostgreSQL ma również swoje ograniczenia, które w przypadku większości aplikacji (nawet tych dużych)
nie stanowią problemów. Podstawowe ogrniczenia bazy danych to:
\begin{table}[h]\centering
\caption{Ograniczenia PostgreSQL}
\label{postgresOrganiczeniaTable}
\begin{tabular}{|c||c|}
 \hline \textbf{Ograniczenie} & \textbf{Wartość} \\
 
 \hline
 \hline Maksymalny rozmiar bazy danych & nieograniczony \\
 \hline Maksymalny rozmiar tabeli & 32TB\\
 \hline Maksymalny rozmiar wiersza & 1.6TB\\
 \hline Maksymalny rozmiar pola & 1GB\\
 \hline Maksylalna liczba wierszy tabeli & nieograniczona\\
 \hline Maksylalna liczba kolumn w tabeli & 250 - 1600 w zależności od typów kolumn\\
 \hline Maksymalna liczba indeksów tabeli & nieograniczona\\ 
 \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Objectledge}
\subsection{Hibernate}
Hibernate jest narzędziem, które znacząco ułatwia pracę programiście pracującym z bazą danych, poprzez 
umożliwienie mu mapowania obeitowo-relacyjnego. 
Dzięki Hibernate możemy w łatwy sposób zmapować istniejący w bazie danych relacyjny model na model obiektowy
z ktorego programista korzysta w swojej aplikacji. Jedną z zalet tego frameworka jest to że współpracuje 
z większością baz danych obecnych na rynku i ma bardzo rozbudowane API, które pozwala użytkownikowi na wiele.
Za wykorzystniem tego frameworka w aplikacjach przemiawia również fakt że jest to projekt open sourcowy dzięki
czemu możemy z niego korzstać nie odpłatnie.

Hibernate to właściwie zbiór projektów służących do pracy z bazami danych, Hibernate składa się z następujących 
podprojektów:
\begin{description}
  \item[Hibernate Shards] Ułatwia pracę z wieloma bazami danych i daje możliwość pracy z wieloma bazami danych
  poprzez standardowe API.
  \item[Hibernate Search] Umożliwia pełnotekstowe wyszukiwanie.
  \item[Hibernate Tools] Zestaw narzędzi umożliwiających integrację ze środowiskiem Eclipse. Najważniejszą 
  i najbardziej przydatną funkcją jest możliwość generowania bazy danych na podstawie obiektów napisanych w
  języku java.
  \item[Hibernate Validator] Daje większe możliwości używania adnotacji w projekcie.
  \item[Hibernate Metamodel Generator] 
  \item[Hibernate OGM ]
\end{description}

Mapowanie obiektów odbywa się z wykorzystaniem 
odpowiednich plików xml w których definiujemy na jakie tabele w bazie danych mapujemy nasze obiekty w
aplikacji. Definiowane są w nim również powiązania między tabelami w bazie danych jak i również 
powiązania w modelu znajdującym się w aplikacji.
 Hibernate nie tylko pozwala nam w łatwy i przyjemny sposób zarządzać danymi w bazie danych ale również
przyspiesza odwołania do bazy danych poprzez buforowanie.

Hibernate daje możliwość odwzorowania w modelu aplikacji takich zależności jak kompozycje czy 
\subsection{Ajax}
\subsection{Velocity}
\subsection{HTML}
\subsection{JQuery}
\subsection{Dojo}
\newpage
\begin{thebibliography}{szerokosc}
\bibitem{postgreSQLDybikowski}Dybikowski Z.: PostgreSQL, Helion, Gliwice, 2001
\bibitem{postgresStronaDomowa}http://www.postgresql.org/about/
\bibitem{hibernateWAkcji}Bauer C. King G.: Hibernate w akcji, Helion, Gliwice, 2007
\bibitem{RozporzadzenieFaktury}Rozporządzenie Ministra Finansów z dnia 28 marca
2011 r.
w sprawie zwrotu podatku niektórym podatnikom, wystawiania faktur, sposobu ich
przechowywania oraz listy towarów i usług, do których nie mają zastosowania
zwolnienia od podatku od towarów i usług. (Dz.U. 2011 nr 68 poz. 360)
\end{thebibliography}